\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Probeklausur Security DCSM AI B. Geib 2018}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige
    Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team
    sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu
    korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses
    Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind
    eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen
    mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Unter einem Sicherheitsrisiko ist die Eintrittswahrscheinlichkeit eines
    Ereignisses und dessen Konsequenz bezogen auf ein Sicherheitsziel zu
    verstehen.
	\subsection*{b)}
	Je klarer ein Angreifer definiert ist, desto genauer kann bestimmt werden
    welche Fehler er in einer Software ausnutzen wird. Oder ob er diese
    überhaupt ausnutzen kann. Beispielsweise ein Mitarbeiter als möglicher
    Angreifer kann die eigene Buchhaltung auf wesentlich mehr Wegen
    manipulieren als ein Au0enstehender.
	\subsection*{c)}
	Grundsätzlich vorhandene Gefahren: fremde Subjekte ohne
    Zugangsberechtigung. Eigenes Personal. Schwachstellen in Verbindung mit
    Sicherheitsrisiko.
	\subsection*{d)}
	Formelle abstrahierte Modelle der Sicherheit hilft bei der Abwägung welche
    Sicherheitsfunktionen erforderlich sind.
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	S-Boxen werden im DES eingesetzt um Konfusion zu erzeugen.
	\subsection*{b)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{SS18A2b.png}
	\subsection*{c)}
	Standardmäßig verwendet der DES nur 56-Bit Schlüssel. Da sich daraus nur
    ca. 72 Billarden Schlüssel ergeben, kann der DES mit heutiger
    Rechenleistung durch einen Brute-Force-Angriff gebrochen werden.
	\subsection*{d)}
	Triple DES bzw. auch bekannt als 3DES
	\section*{Aufgabe 3}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 4}
	Kryptologie \\
	symmetrisches \\
	128 \\
	Diffie-Hellmann \\
	One Time Pad \\
	ggT(a, b) = 1 \\
	Restklassenring \\
	Diophantischen Gleichungen \\
	von Primzahlen \\
	öffentlichen \\
	Algorithmen \\
	assymtrisches \\
	56 Bit \\
	Länge des Schlüssels \\
	keinen Körper \\
	- \\
	KEK
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	ggT(119, 28) \\
	119 : 28 = 4 R:119 - 112 = 7 \\
	28 : 7 = 4 R: 0 \\
	ggT(119, 28) = 4
	\subsection*{b)}
	$\phi$(135) = $\phi$(3) $\cdot$ $\phi$(45) \\
	$\phi$(135) = $\phi$(3) $\cdot$ $\phi$(15) $\cdot$$\phi$(3) \\
	$\phi$(135) = $\phi$(3) $\cdot$ $\phi$(5) $\cdot$ $\phi$(3) $\cdot$ $\phi$(3) \\
	$\phi$(135) = 2 * 4 * 2 * 2 \\
	$\phi$(135) = 64	
	\subsection*{c)}
	$2^{44}$ mod 11 = $2^{44  mod  \phi(44)}$ mod 11
    \footnote{Wende Entwicklungssatz an.} \\
	$\phi$(44) = $\phi$(11) $\cdot$ $\phi$(4) \\
	$\phi$(44) = $\phi$(11) $\cdot$ $\phi$(4) \\
	$\phi$(44) = 10 * 2 \\
	$\phi$(44) = 20 \\
	44 mod 20 = 4 \\
	$2^{44}$ mod 11 = $2^{4}$ mod 11 \\
	$2^{44}$ mod 11 = 5
	\subsection*{d)}
	7 = 0 * 20 + 7 \\
	20 = 2 * 7 + 6 \\
	7 = 1 * 6 + 1 \\
	6 = 6 * 1 \\
	\\ \\
	A: 1 = 7 - 1 * 6 \\
	B: 6 = 20 - 2 * 7 \\
	C: 7 = 7 - 0 * 20 \\
	\\
	B in A $\to$ AB \\
	1 = 7 - 1 * (20 - 2 * 7) \\
	1 = 7 + (-20 + 2 * 7) \\
	1 = -1 * 20 + 3 * 7 \\
	C in AB \\
	1 = -1 * 20 + 3 * (7 - 0 * 20) \\
	1 = -1 * 20 + 3 * 7 \\
	\section*{Aufgabe 6}
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\linewidth]{SS18A7a.png}
		Diffie Hellman Schlüsseltausch.
	\end{figure}
	\subsection*{b)}
	Generator g; Primzahl p, öffentlicher Schlüssel von A = A.
	\subsection*{c)}
	A und B berechnen jeweils für sich den Session Key.
	\subsection*{d)}
	Teilnehmer A: \\
	A = $3^{7}$ mod 17 \\
	A = 11 \\
	K = $13^{7}$ mod 17
	K = 4
	Teilnehmer B: \\
	B = $3^{4}$ mod 17 \\
	B = 13 \\
	K = $11^{4}$ mod 17
	K = 4
	%End of solution
\end{document}
